侵：習棋王食緊蛋糕個陣，我通知佢炸緊敘利亞

美國總統特朗普美東時間4月11日晚致電中國國家主席習近平前，曾於當天上午接受了福克斯商業新聞電視網著名女主播瑪巴蒂羅姆的採訪。特朗普和習近平通話後，該電視網公佈了採訪視頻。特朗普主要談及了醫改策略、軍事打擊敘利亞和習特會一些細節。

以下是特朗普對中美元首“習特會”一些細節的描述，包括特朗普為何當面向習近平解釋美軍對敘軍事打擊行為：

我和中國國家主席習近平舉行了一次非常、非常好的會晤，我真的喜歡他。我認為我倆個人關係也非常好（great）。我的意思是至少在我看來是一次非常好的私人關係。或許他不喜歡我，但我認為他喜歡我。第一天，我們原本的‘坐’談計劃是10或15分鐘，結果持續了3小時。第二天，是另一種日程安排，坦率地講，同中方的一切井然有序。

我們倆的會晤都是安排好的。當然，第一天的15分鐘持續了3小時，第二天的15分種單獨面對面（翻譯陪同）交談持續了2小時。我們理解彼此，我認為他是和我能相處地非常好的一個人。我們的關係很默契（ good chemistry）。

我首先提出朝鮮。我說中方要幫我們，因為我們不能任由朝鮮胡作非為，這樣也不利於你們。由於對朝貿易，你們的影響巨大。然後，習主席解釋了中國數千年同朝鮮的交往歷史。 （那種歷史）沒那麼簡單，沒有人們想像得那麼簡單。多年來，中國也和朝鮮有很大的矛盾。他（金正恩）的父親訪華過四次，他自己到目前也沒去中國。

事實上，我今天聽說大批入朝煤炭船隻返回中國了，它們是被召回的，這是一個好的跡象。我認為中國可以幫助我們，我認為中國有這個能力。我們討論了貿易。如果中國在朝鮮問題上幫我們，中國在貿易領域也會做得更好。我認為他（習近平）知道這一點，我告訴過他。

特朗普稱，習近平回到下榻酒店前，要讓他知道導彈這個事情。他解釋軍事打擊敘利亞的時候，習近平在享用甜點，是沉默的。

“我們剛用完晚餐，在吃一些甜點。我們為習主席準備了最漂亮一塊巧克力蛋糕。習主席正在享用時，我得到現場將軍的報告，說軍艦均已蓄勢待發。我意已決。所以，發射了導彈。

當時我就說：'主席先生，我們（美國）剛剛向敘利亞發射了59枚導彈'"。當時是在吃餐後甜點的時候。我們剛剛發射了59發導彈，全部擊中目標，難以置信。數百英里之外，全部擊中，真的了不起！真的難以置信，實在太棒了。我們的技術和裝備無人能敵，天才的設計”。

特朗普說：“我們剛剛向敘利亞發了59發導彈。我們馬上就要結束晚宴了。我想讓習近平知道這件事。我不能（沒有告訴他原委）就讓他回去。否則他（習近平）吃完自己的甜點，回去後中方他們會說，和您（習近平）共進晚餐的這個傢伙（guy）剛才襲擊了一個國家？”

主播提問特朗普當時習近平作何反應，特朗普說：“習近平停頓了10秒，然後請翻譯員再說一遍。我認為此舉不是好兆頭。然後他對我說，對於任何如此殘暴地對兒童使用毒氣的人，這樣做沒問題（it's ok）。習近平的反應就是ok with it”。

特朗普最後說：“我們的相處得非常好，我真得喜歡和他在一起。我今晚10點會和他交談。一次同中國國家主席的通話。我們領導的都是非常不同的國家，兩個不同的民族。但是，我認為他理解我表達的信息，我也理解他對我所說的”。

speed dating咩

我們剛剛發射了59發導彈，全部擊中目標，難以置信。數百英里之外，全部擊中，真的了不起！真的難以置信，實在太棒了。我們的技術和裝備無人能敵，天才的設計。

習總英文有冇差到一句i bombed the shit out of syria buddy都聽唔明

Trump語氣

可能棋王當然心諗，乜料，導彈？我咬緊個蛋糕你同我講射鳩左敘利亞？唔通我英文真係差到咁？阿邊個，你翻譯多次黎聽下

成個畫面好似黑社會大佬喺啱啱入會嘅𡃁仔面前斬人叫佢醒定啲
聽聽話話就有甜頭
唔聽話就...

好想知習習D英文程度有幾多

係，似係比佢嚇親多過唔識聽

有聲

應該反應唔黎，冇啦啦當面話射左導彈
估唔到人咁撚串

但我認為他喜歡我

雜種比人揸春袋 當時可以話唔ok 咩

活躍在敘利亞戰場上的「中國武器」

疑似敘政府軍裝備了中國產87式榴彈發射器

87式自動榴彈發射器，是中國北方工業研發的35毫米單兵操作式自動榴彈發射器

87式自動榴彈發射器在1980年代開始研製，是提高步兵分隊面殺傷密度、增大火力壓制地帶的一種火力支援武器系統，發射器有輕型和重型兩種，輕型主要用於在600米直射距離內的單兵射擊，重型則由輕型加三腳架組成，但也只需單兵進行操作。可對付600m內輕型裝甲目標，或1200m內的集群團有生目標。

重12~20 公斤，使用6、15發彈鼓供彈，有數種不同類型的榴彈供選擇。主要有反人員攻擊用的高爆榴彈及反裝甲車攻擊用榴彈。兩種35 毫米榴彈初速度約每秒170米，最大射程約1500米，有效射程則約600米。其反裝甲車攻擊用榴彈可穿透 80毫米的裝甲，彈片殺傷半徑10米。北方工業戲稱其為「迷你步兵火炮」。 發射器附有固定式雙腳架，亦有重型三腳架可供選用。可安裝於各型車輛與直升飛機上使用。除對地面目標外，尚可攻擊低飛空中目標。

點解啲語氣可以咁曖昧

On9啦
個翻譯拎黎裝飾嫁炸
正常自己會聽得明，用翻譯員譯比自己聽果個時間去諗點諗
我諗佢係想r多d 時間諗點答

Trump trump真係狂人黎

正皮係比個標題

串到仆街

咪係囉 心諗係咪聽錯， 食食下野炸撚左敘利亞

佢其實已經諗緊下幾步康樂棋點行
侵仔仲on99咁

次次見親棋王都

棋皇習會比你嚇到?
下一手就嚇撚死你呀侵侵

Trump

棋王

其實係咪所以國家嘅總統私底下傾計都係用英文
定係帶埋翻譯員一齊每次都
有時睇電視見習總同trump兩條友自己一齊行

影相嘅嘢你都信

根本就係想摸底睇下習總既反應

談笑間,檣櫓灰飛煙滅

棋王習畀人撚狗咁撚

有畫面

棋王lag左10秒機

呢d post真係永遠都唔會見到某d著名五毛
十卜ching
射你的眼珠
係咪唔敢入？
驚講錯野被炒？

侵侵暗示緊你試下玩野下次就射9你

咩新聞黎 有無source?

唔知點解我諗到
ken chong 噴奶果張 GIF

係囉，有無片睇

係強國做翻譯員好危險

習近平好似係西方國家留學過唔少日子
點會唔明

侵侵呢下反手假輸勁有氣勢

寄宿過美國 應該一般溝通冇問題 我相信怕自己會錯意 翻譯再confirm

佢清華讀undergraduate and postgraduate
留學過嗰個係江澤民

進藤光 下一步棋會點

好撚串

一般嚟講任何國家領導人公開會面嘅場合，都係各自講返自己語言，等翻譯員翻譯

如果領導人講對方語言就好似太卑躬屈膝咁

有啲位係咪有語病？勁難睇得明

雜種蝦奧巴馬Lee d讀書左膠就得
你睇侵侵上台後環球時報收晒皮

狗仔hand hand

習總呆左10秒

七位政治局常委，聽聞只有李克強識英文。其他有D連普通話都講唔正，一陣鄉音。

日本首相成日都講英文嫁啦

一睇見個標題就笑左，好有畫面

如果侵侵冇當選，幾有錢都只係一個商人
習總如果識侵侵又想玩佢既真係點玩都得
不過一個選舉就令佢地平起平坐

不過冇如果

習近平停頓了10秒

25分開始睇

we had the most beautiful piece of chocolate cake that you have ever seen.

呢條友真係正

咁大隻死貓比習總食🙊

美國飛彈打擊敍利亞中國或成最大贏家，英文應該點譯？

聽咗 syria 做 china
嚇撚到瀨屎~

好似睇黑社會戲
約一個人黎，談笑風生，唔講正經野
然後提你一句「阿邊個上次起我尾注，我搵人埋左佢喇」

「都係唔好講呢d衰野，食飯食飯」

認起侵仔同人握手個陣會拉人一野

現代版 談笑間,檣櫓灰飛煙滅

同加拿大Trudeau揸手個下fail咗

又係喎....呢份垃圾報好耐都冇見過

習總心諗我食緊蛋糕你就去左炸鳩敘利亞

Trump好似正常左

侵仔握手拉雜種一野唔知會點

好撚記得同trudeau揸手嗰下想扯
但trudeau即刻發力
成程影低晒
郁咗一下trudeau就hold實咗

條呔啲顏色調轉咗

套用一句支那用語
「自古紅藍出＿ ＿ 」

正確

食朱古力蛋糕

中共呢個國家由一班廢人執政, 都可以玩咁耐, 真係奇蹟

睇番D 中共官員
完全 唔識經濟, 唔識軍事, 唔識外交, 唔識政治, 唔識搞民生, 教育
只係識貪污, 派人去欺壓民眾, 再將財產送去外國

如果中共呢個政權 放係其他國家, 真係唔洗兩年就比人推翻左
係中國卻可以掌權70年

因為中蟈人更廢

中國人既性格係 怕死, 自私, 唔團結

日本侵華, 幾個日軍就可以押送幾千個中國人去處決

89民運, 100萬人係天安門集會, 中共一開槍, 就四散逃走

中共係抵死，但你又真係睇少咗大陸精英

香港話譯:
hey阿習，我地岩岩fed左五呀九支導彈，中撚晒喎估佢唔到呀，幾百里架嘛咁都中晒，幾撚勁！真係估佢唔到太撚勁。我地幾把炮d設計幾撚醒！

毒霧點計先？ 好快支那會成為下一個目標

好教父feel